https://web.archive.org/web/20020425132513/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=75

### [1500] 麻希	2001.07.22 SUN 21:48:57　
	
　はやねさま。
　早速教えてくださってありがとうございました。シティーハンターだと聞いて、何の疑いも無く集英社だと信じてしまったのが間違いの元だったようで・・・。
　今からご紹介いただいたページへ行ってきます！
　

### [1499] ちみちみ	2001.07.22 SUN 21:45:31　
	
＞みゅうさん
とてもよくわかります。
不快に思われる方も多いでしょうが、私は前の状況よりも、今のＢＢＳの方がとても書きやすいです。皆さんの意見もわかります。

＞ＡＨについて
仕事の関係でここ３話読んでません。海外へ行っていたので、読めない状況だったのです。
が、この間、まったくＡＨを読みたいと思わなかったんです。私も北条先生の作品は好きではあるのですが・・・。
皆さんのＡＨに対する意見や、読む姿勢を知れただけでも思い切ってカキコしてよかったと思っていますが、これから続けて読むかどうか・・・迷っています。皆さん、なにげに・・・・。


### [1498] なな(明日はバンチ前日♪）	2001.07.22 SUN 21:40:11　
	
コミックはまだ出ないのかな～？

皆さんのカキコで「２話では○○って言ってたのにね。」とか
「３話ではこうだったのに。」というのを読む度、想像で頭が
パンパンになってしまいます。

いつ発売かわかった方がいらしたらいち早く教えて下さいませ！

もう明日バンチ読める方がいるんですよね～。うらやましすぎ！
何人ぐらいいるんだろう・・・。でも月の人(←こう呼ばせて！)は話したくてウズウズしちゃいません？逆に水の人はいてもたってもいられなくなっちゃいますよね？(ちなみにななは火の人)
たまに個人的に月の人にメールして聞いちゃおうかなって思ってしまいます。

　＞MANAさん
はじめまして。ななもＧＨがいまだにどうしても感情移入できないというか好きになれない一人です。

もしＧＨとリョウが出会って香の心臓とわかったらリョウはＧＨの事をなんとよぶんだろう・・・？　はじめはもしかしたら「香」とおもわず呼んでしまうかもしれない。けどずっと呼ぶわけにはいかないだろうし、やっぱり「グラスハート」って呼ぶようになっちゃうのかなー？　リョウがＧＨの名前呼ぶたび切ない気持ちになっちゃうんだろうな・・・・・。

### [1497] 姫	2001.07.22 SUN 21:34:45　
	
>はやねさん
すげー！！ナイスです！！
そうです、そんな感じを私も受けながら読んでました。
たぶん解禁直後にそんなこと書いたような気がします（もっとおおざっぱだったけど）
私はお馬鹿ちゃんなんですぐわすれちゃうんですよね。書いたこことか、思ったこととかも。
ってことで＞MANAさん、こんな感じです（笑）
すげー、人任せ・・・（笑）

＞みゅうさん
私が一番気なるのは「顔が見えない」なんです。
もし顔が見えていても同じ事を同じようにいってた、違う風にとれるかもしれない。
けどネット上ではそれはかなわぬ事ですので、発言したことが自分の思ったのと違うように取られてしまいがちですよね。
顔が見えてても同じように言えますか？
私は出来るだけ顔を見て言うのと同じように書いてるつもりですすが（つもりってのがこれまた曲者）きつくなってたりしてますよね。
いろいろあるけどお互い様ですよ。
私は楽しければいいんです。←これがいけないのか？
けど、私でも「何かそれちがくない・・・？」って思うこともありますよ。それを言うか、言わないかでいったら私は後者ですけど。

「まだこれから」ってのも私もそっち派なんですよね。
最後まで読んでみて判断するほうなんで、最近は・・・。
昔は違いましたよー。それこそCH読んでるときはその週が面白くないとイヤでしたもん。
ただ単に「年を食った」って事かな？私が・・・それも寂しいですね。はふぅ・・

長くなってすいません。うまく伝わると良いんですが・・・

### [1496] ネット	2001.07.22 SUN 21:09:37　
	
＞Goo Goo Babyさん
はじめまして。本人でもないのに横からレスして申し訳ありませんが、
＞行詰て貰えたらスクロールし易しく嬉しいヨロシク
というのは、改行を多くして、行と行の間をあけて書き込みをすると
一人の書き込みが長くなってしまって（スクロールの縦の長さで）
読みづらい、ということだと思います。
要するに、行間を一行ずつあけずに詰めて書いてほしいということではないでしょうか。
Ｔｅｄｄｙさま、発言の意図がずれていたら申し訳ありません。

今日レスばかりだな、私・・・

### [1495] みゅう	2001.07.22 SUN 20:53:59　
	
私の文章力の拙さのせいか、言いたい事がうまく伝わっていない様で、歯がゆい思いです。
顔が見えないBBSという場での発言ですし、気を使って書いてはいるのですが、
もし私の発言で傷ついたり不快な思いをされた方がいらっしゃいましたら、
ご容赦ください。

ここで、私が言いたかった事をまとめます。

1,今までの掲示板のあり方でいいという人もいれば、
疑問を感じている人もいるといます。
2,「楽しい掲示板であるために、この話はやめよう」という意見は、
話をおさめるようでいて、実際は今までの掲示板の形を継続する
（=疑問を感じる人の意見を流してしまう）だけに過ぎません。
3,不必要な私信（あっきーさん、まりあさんのレス参照）は
通信料のかさみにつながり、BBSが見づらくなります。
4,最近ここは、新しく来た人が入りづらい雰囲気を作っていました。
仲良くなるのはもちろんいい事ですし、
会話が弾んで楽しいんだなーという雰囲気も伝わってくるんですが、
ローカルというか、内輪だけという感じがしました。
皆さんとお話したいけど、輪に入りづらくて書き込めない人も
いるという事も知っていて下さいね。（私もその1人です）

＞ネットさん
はじめまして。レスありがとうございます。
私が漫画を読む時は作者の伝えたかった事やメッセージなどは全く頭にないし、
作品の価値=面白いかどうかという基準ですので、
多くの方が「まだこれから。」と言っているのが理解できなくて･･･。
なんだか自分に言い聞かせているように見受けられ、気になって書き込みました。
もちろんこれは私の視点ですので、違う方もいらっしゃると思います。

バンチ読者の大半は、会社帰りに駅やコンビニでふと手に取るという様な、
北条先生に肯定的でも否定的でもない人達で占めているでしょう。
そういう人達はAHをどう捉えているんでしょうか？気になります。

長文失礼しました。

### [1494] 藤谷真尋	2001.07.22 SUN 20:34:42　
	
二晩連続で歌舞伎町にて夜明かししてしまいました。お話に大輪の花が咲き乱れてしまいまして、つい…。しかし凄いねぇ、朝の新宿歌舞伎町。ゴミ臭くて鼻が曲がりそうだったよ。そんなわけで、今しがた４時間かけておうちへ帰りついたところです。

今晩２４時をもってＡＨ・ＣＨ意識アンケートを締め切る予定でおります。回答を下さい。最後の最後までお待ちしております。
http://homepage1.nifty.com/mahiro/

### [1493] おっさん(岐阜県：つらい）	2001.07.22 SUN 20:33:48　
	
こんばんは～。まだ、私物化問題終わってない気がするのですが・・・。仕事で、辛いことがあってここへくると楽しいのに、今ここにくるともっと辛い気がするのは私だけでしょうか。私も北条先生の作品が好きだからこそここに来てるのです。ＡＨの話やＣＨの話もそうだけど、皆の話ってあってもいいような気がするのは私だけですか？
いま、ここで書いてるのも体力上辛いです。
もっと、皆にとってもっといいＢＢＳであって欲しい。
辛いです。正直言って。

### [1492] MANA	2001.07.22 SUN 20:23:43　
	
姫様、kasumi様、丁寧なレスありがとうございます。
自分のＡＨに対する感情は複雑すぎて、何と回答すればよいのか悩むところですが…
ただＡＨを楽しめない理由の一つとして、あれ程再会を待ち望んだＣＨの二人とようやく再会できた作品での主人公が、あの二人ではなかったことでしょうか。このような形での再会なら、ほんのひとコマ、例えば、香のハンマーにのされるリョウといった形での再会のほうが、嬉しかったような気がします。
読んでいて辛いなぁと思うのは、ＧＨに全く感情移入することが出来ずに、ＧＨが感情の迸り（特にリョウに対する想い。これは、香の感情の借り物ではなく、香の記憶が見せるリョウにＧＨ自身が恋していると感じています）を見せる度に、白々とした気分に襲われることでしょうか。
皆さん、ＧＨのこと好きですか？

### [1491] Goo Goo Baby　（また来ちゃった）	2001.07.22 SUN 20:22:27　
	
＞Ｔｅｄｄｙさん

す、すいません　あ、あの～
「行詰て貰えたらスクロールし易しく嬉しいヨロシク」って
ど、どうゆう意味ですか？？？？
考えたけどわからなかった・・・（汗）

=========================================================

＞伊集院隼人さん

ＣＨ全巻読破してないって？　
大丈夫！　私もＦＣ全巻読破してないっスから（←おい）

=========================================================

＞故・槙村香さん（２８）

キミィ！ＦＣの１３巻にアニキと一緒に出演してましたね？
見～た～わ～よ～ん！確か旅館の客の役だったでしょ？
（ん？なんか私この前も言った気が・・・）

=========================================================

＞グラス・ハートさん（１５）

そりゃぁキミ、
１年間飲まず食わずの状態で動き出したわけだから
あの時掲示板前で倒れてもおかしくないっスよねぇ（笑）

あと、鏡に映ったのが香さんだった時、
キミすっごいビビった顔してたね～

ま、そりゃそうだろ
１３歳も年の離れた女の人が映ってたらキミじゃなくてもビビるわな
「え！１年間昏睡状態で私こんなに老けたの？？？」って（笑）

しかも、
映った人は、なんと喋るし。自分の名前言ってくるし。
そしてキミ名前聞かれちゃうし。そりゃビビるって。

香の死には未だに凹んでるけど、でも面白いですＡＨ♪　
すれ違いな部分が少女漫画みたいで懐かしい・・・（遠い目）

今後もキミの成長を見守ってますんで、辛くてもがんばってね！
私もテスト頑張るから（笑）

微妙に古い曲だけどね、
浜あゆの「Ｓｅａｓｏｎｓ」を聞くといいよ
サビの部分の歌詞がキミのコト言ってるみたいでグッとくるの。

辛くても、聞けば「生きよう」って思える曲だよ～！　
　　
=========================================================

＞海坊主さんへ

キミの画像をケータイの待ち受け画像にしました♪
お、テレんなよ　またリョウにからかわれちゃうよ？

にしてもなぜガングロなのキミは？
ガングロの時代は終わったのよ？

ま、似合ってないわけじゃないからいいけどね♪
　

### [1490] はやね（長文すいません）	2001.07.22 SUN 20:21:24　
	
＞ＭＡＮＡさん
kasumiさんや姫さんに聞かれてらっしゃるのに私が口を挟むのは全然変なんですが(^^;　十話を読んだときに私が他の人に見せるのに書いた文を焼き直して下に書くので見てもらえませんか？

とうとう十話目で、最後がＧ・Ｈの「私は･･･独り･･･」というセリフで終わって、いろいろ思うんですけど、最初香が死んだ所からリョウと一緒にとても辛い思いをしてきて、今になって私は、「リョウが香を失った孤独が解るから、Ｇ・Ｈが今背負っている孤独が解る」気がします。リョウは、一番大切な香を失って、一見それなりに日常を過ごしているように見えるけど、海ちゃんやドクに香のことを口に出されると何も答えられないくらい傷ついている。そのリョウの孤独は、ＣＨをずっと読んできただけに私にはすごく響きます。でも、自殺するほどの苦しみの中から夢の中のリョウの幻だけを頼りに目覚めて新宿まで来たＧＨが、自分がここまですがってきたものが全て香のものだと知って、突然全てを失ってしまった時に感じている孤独は、リョウが感じている孤独に一番似てるんじゃないでしょうか。
　全然うまく言えてないんですけど、あの「最低の初キスだったよなぁ」というリョウの背中と、今回のＧＨの涙が指してる物ってすごく近いんじゃないかと思う。実はそれが「なぜ先生が香を死なせなければならなかったのか」の答えの、ある一端じゃないのかな、と思ったりもするのです。

　ただあくまでこれは私の意見なので、「そうは思わない」という意見の方も多いでしょうし、ここに書いて北条先生が読んで苦笑する可能性も大いにあって苦しいんですが(^^;　私も悩んだとき、自分の心に合う合わないは別として一人でも多くの人の話を聞きたいと思うから、ＭＡＮＡさんもそうじゃないかと思って書いてみたまでなのです。気に障ったらすいません。

完全说不好，但那个“最差劲的初吻”的獠的背影，和这次GH的眼泪指的东西不是非常接近吗?我甚至觉得，这或许就是“为什么老师必须让香死去”的答案之一。

### [1489] ネット	2001.07.22 SUN 20:13:49　
	
＞りなんちょさま
＞違うものとして考えればいいと思うんだけど…
まあ、なかなかそう割り切れないもので（苦笑）
頭ではそう思ってても、感情がついていかないんですよね、やっぱり。
少なくとも私にはもう少し時間が必要ではないかと思います。
でも皆が皆、ＡＨに否定的なわけではない思いますよ？
本当に受け入れられなくて興味もないのなら、はなっからバンチを読まずに、ここに書き込みをすることもないでしょう。
かくいう私も、なんだかんだいいながら目が離せないですし。
先生の作品に対して愛があるからこそ、の発言ではないでしょうか（＾o＾）


### [1488] angel	2001.07.22 SUN 20:09:25　
	
何か盛り上がってた(?)みたいですね。私用化掲示板問題（ってりなんちょさんネーミングしてますけど(汗)）。
僕的には北条先生の作品なら好きっていう、あんま考えない派の読者なので、ＡＨに関しても「やっぱおもしろいよなあ」だったのですが、そんなのはアサアサのダメダメファン（何言ってんだか）なのでしょうか？？
ただ、北条先生の作品が好きという思いはみなさん同じだと思いますし（好きじゃなきゃカキコしにこないでしょう）、まして絵の違いなんて、ある意味自然の摂理ですよ！！（スミマセン意味不明で）

あんまり（まったく？）言いたいことがまとまらなかったのですが、とにかく！ぼくは先生の作品が大好きですし、これからも応援していきたいです。（って結局独りよがりなオチ、ホントにスミマセン）

### [1487] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.07.22 SUN 19:55:57　
	
　　わたしはこういう掲示板ってファン同士の交流の場かなと思っていたから・・・この掲示板がきっかけで離れた場所にいる人でもファン同士が友達になれたりもしてるんじゃないんですか？わたしが初心者で掲示板の意味がわかってないからそう思ってしまうんでしょうか・・・。だから、アドレスがわかる相手とはメル友になるのもいいし、わからなければ、ここでお話するのもありなんだろうな、と思ってました。そうじゃなかったんですか？

　　ところで、優希の話についてなんですけど。わたしは、あれをリョウと優希のラブストーリーだなんて思ったことなかったから・・・いつものように、他の依頼人と同じように、恋愛ごっこをしてただけかと思っていたので。だからか、わたし、この話けっこう好きだったりします。だいたい、香がいるのにリョウが他の女を好きになるだなんて考えてみたこともなかったから。

### [1486] kasumi	2001.07.22 SUN 19:23:28　
	
＞ＭＡＮＡさま
肯定的にとらえるとか考えてませんでした。。。ただ、これからリョウがどうやって立ち直っていくのかっていうのと、ＧＨがどのようにリョウとかかわって変わっていくのかが楽しみです。
姫さまどうようまだ深くは考えてないです・・・スイマセン
いま感じているのは、やっと序章がすんだのかな？って思ってます。なのでもうちょっと話が進んだらもっと考えもでてくると思うので、そのときまでまってくださいまし・・・。

あ～もっと書きたいのですが時間がないので・・ではでは


### [1485] りなんちょ（家に帰ってきたぞ）	2001.07.22 SUN 19:15:46　
	
もぉ～、やめにしようよぉ～
つーか、終わったのか？
私用化掲示板問題は…
なんか、カキコしにくかった…
以前の問題みたいで…

なんか、みんなさんＡ・Ｈ好きじゃないみたいですね？
Ｃ・Ｈの続きとして考えてるからじゃないの？
違うものとして考えればいいと思うんだけど…
「絵が違う」って言う人もいるし…
でもそれは、Ｆ・Ｃの時点でわかってると思うんだけど…
あの時あたしは、「絵変わったなぁ～」って思った…
それで、Ａ・Ｈを始めるって聞いた時、
それなりの覚悟があったけど…
でも、予想よりは「前のままだな」って思ったよ。
みなさんが、どう思うと勝手だけど、
あたしは、北条先生の絵・作品が大好きです！！！

### [1484] Teddy(書きすぎだこりゃｽﾝﾏｿﾝ）	2001.07.22 SUN 18:50:52　
	
　私は今CH等は実家で手元にはなく、ｱﾆﾒより原作派なので、あまり細かな話は参加できないのが事実。早く読んで参加すれば、といわれたらそれだけの話かもしれませんが･･･。
　今読めるのは、現在進行中で、連載されているAHだけ。だから、私はAHの話の方が掲示板読みがいがある。ちょっと早急かなとも思う意見も、「こうも感じるんだ」と私は面白く感じるし、あってもいいかなと思う。あまりCHのキャラが出ているからAHを読むわけではなかったからかも知れないが。きっとAHから北条先生の漫画を読み始めた人もきっとCHの話だけの掲示板は入りにくいと思う。だから、ゆったりまったり、いろんな意見のある掲示板でいいのではないかな～。皆、北条先生つながりなんだから♪
なんか新たな参加者は嬉しいな～まったりといこね!!
>GooGooBabyさん･･･行詰めて貰えたらｽｸﾛｰﾙし易く嬉しいﾖﾛｼｸ!
香はなんかかわゆいね(^～^*)実際中々いえない台詞だね***
>ネットさん･･･そそ、お気楽ﾓｰﾄﾞ保ちつつ真摯に受け止めようネ

### [1483] 伊集院隼人	2001.07.22 SUN 18:48:13　
	
私はCH全巻読破してません！だからたまに？？？ってことがあるけど、その分、次はどうなるんだろう？って、楽しみでしょうがありません！（CHもおいおい読破するつもりですが・・・）さくさく進むより私的にはじっくりこしをすえて読んでいきたいです。私は、AHをどちらかというと、CHの続編的な見方で読んでいます。これっていけない事でしょうか？

### [1482] 伊集院隼人	2001.07.22 SUN 18:48:11　
	
私はCH全巻読破してません！だからたまに？？？ってことがあるけど、その分、次はどうなるんだろう？って、楽しみでしょうがありません！（CHもおいおい読破するつもりで%8

### [1481] 姫	2001.07.22 SUN 18:46:57　
	
>MANAさん

すいません、肝心な所書いてませんでした。
AHに付いて伝えたいことはあまり考えて読んでません（笑）
ただ、読んで行くだけです。それだけで十分今の私には楽しいんです。読んでいて「あっ！こんな思いもあるんだー」とかそれに対して自分だったら・・・？とかこの人物だったら？って考えて読んでます。
だって先が見えても面白くないじゃないですか？
読んで行けば色んな事解って来ると思うし・・・

偉そうなこと言っても所詮私はこんな感じ（笑） 
